
                      Aunque se titule "El Hobbit" no solo se basó en su libro original, tambien debemos hablar de "Los apéndices de el señor de los anillos" y "El Sillmarillion". Si alguno de vosotros se los ha leído estará de acuerdo conmigo que poco es lo que Peter Jackson se inventa. Yo creo que ha sido un gran logro juntar esos tres libros y adaptarlos creando una obra de arte como la que hemos visto.
        
            